良心商戶免費派飯派水共度時艱

良心商戶免費派飯派水共度時艱

頭條

【本報訊】澳門氣象局昨日懸掛一號風球後，超市和商店都陸續關門，市民想儲備糧水應付另一風暴也有困難。幸有良心商戶撐住，派水派飯支援受影響街坊。澳門政府則宣佈，取消未來短期內的多項節慶活動，以集中資源處理風災。

在聖庇道街附近，有餐廳昨日發起免費派飯派水，中午派400盒飯予附近街坊。街坊吳小姐指，「食飯好有難度，第一日要行到好遠地方，第二日第三日先有商戶賣飯」。她讚揚商戶派飯為災民盡一分心意，不會坐地起價。另一街坊何伯指，有餐廳風災後坐地起價，20多元的飯加價至數十元，他讚揚有餐廳派飯，「小市民有得食囉」。

有餐廳昨午免費派發400盒飯予附近街坊。

計劃派1,000個飯盒

餐廳負責人周先生指，當區嚴重水浸，長者要行10多層樓梯買食物，計劃派1,000個飯盒，「我哋都喺災區，諗到大家都好辛苦，我本身喺澳門長大，我愛呢個地方，所以做呢樣嘢，就係咁簡單」。

在筷子基，福倡超級市場免費派水，每人限取一支。老闆王女士指仍有很多人無水買，盼派水讓人解渴，至中午已派了200箱水，每箱24支，「啲人直情連水都冇得飲，我哋做唔到咩嘢，小小心意囉」。

另一方面，風災後有商戶坐地起價。消委會主席黃翰寧表示，該會巡查了509間超市、食肆及藥房，並根據市民投訴，將兩宗關於不合理抬價的食肆個案轉介予民政總署，民署亦已展開檢控程序。

澳門政府宣佈，為集中資源善後，即日起取消近期一系列公眾、節慶活動，包括周末起為期一個月的第29屆澳門國際煙花比賽匯演。

《蘋果》記者